<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='bbs_xml_doc.xsl'?>
<Topic>
	<Title>
		版主管理条例
	</Title>
	<Date>
		2025年3月3日
	</Date>
	<Content>
		<Section>
			<Name>一、总则</Name>
			<Item><Text>1、为加强枫林在线论坛（ 以下简称“本站” ）的管理，推行“公平、公正、公开”的原则，提高办事效率，建立一套完善工作制度，制定本条例。</Text></Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>二、版主的义务</Name>
			<Item><Text>1、版主必须是本站的注册用户，同意并遵守本站的《用户许可协议》以及本条例。</Text></Item>
			<Item><Text>2、版主必须提供真实详尽的个人资料供本站备案。</Text></Item>
			<Item><Text>3、版主作为其所负责版块的代表，必须维护其所负责版块的形象以及大多数用户的利益。</Text></Item>
			<Item><Text>4、版主应当为促进本站以及其所负责版块进一步发展完善而不断努力。版主有为本站以及其所负责版块宣传的义务。</Text></Item>
			<Item><Text>5、版主每星期至少访问本站一次，管理其所负责的版块，关注其发展情况。对于其他用户所发表的文章，应当仔细审查，并及时发现处理任何已经或可能损害本站的形象以及大多数用户的利益的言论或行为。</Text></Item>
			<Item><Text>6、版主作为用户与站务委员会的联系枢纽，应当及时、正确反映用户所提出的各种建议、要求，并将本站的最新动态及时通知用户。</Text></Item>
			<Item><Text>7、版主应当及时向系统管理员反映其本人或其他用户所发现的本站存在或可能存在的安全漏洞和错误页面。</Text></Item>
			<Item><Text>8、版主不得违反本条例，不能滥用其特殊身份及权利，做出任何损害本站以及其他用户利益的行为。</Text></Item>
			<Item><Text>9、版主由站务委员会任命。站务委员会有权在任何时间撤消其职务，而不须经过其本人同意。</Text></Item>
			<Item><Text>10、版主应当至少每个星期对文摘区做一次常规整理，及时将符合要求的文章放进文摘区，保证文摘区文章数量在本版文章数量的5%以上。</Text></Item>
			<Item><Text>11、版主应当至少每45天对精华区做一次全面整理，建立目录结构。</Text></Item>
			<Item><Text>12、版主每三个月向站务委员会提交述职报告，作为考评工作的依据。对于未能通过考评的版主，将予以免职。</Text></Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>三、版主的权利</Name>
			<Item><Text>1、版主有权以其所负责版块管理员的身份与个人、团体或其他用户联系，从事不超越本站范围的活动。</Text></Item>
			<Item><Text>2、版主有权删除用户在其所辖版块上发表的任何已经或可能损害本站的形象以及大多数用户的利益的言论并终止其行为。对于情节严重以及屡教不改者，版主有权向站务委员会反映，请求取消该用户的相应权限。</Text></Item>
			<Item><Text>3、正版主有权向站务委员会推荐其他愿意管理本站版块并且符合版主申请要求的用户担任其所负责版块的副版主，协助其工作。正版主亦有权向站务委员会建议撤换其所负责版块的副版主。</Text></Item>
			<Item><Text>4、版主有权请假，但需提前1天在BM_Home版申请。原则上一次请假时间不能超过一个月，全年累计不能超过三个月。请假结束时应及时在BM_Home版销假。</Text></Item>
			<Item><Text>5、版主有权在任何时候申请辞去版主职务，并停止履行相应义务，由站务委员会在15天内审核其辞职申请。</Text></Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>四、申请与任命</Name>
			<Item><Text>1、申请版主者必须是本站注册用户。</Text></Item>
			<Item><Text>2、申请者必须对本站情况有所了解，原则上经验值不能低于1000，最近一个月内未受全站处罚且不在全站处罚期内。</Text></Item>
			<Item><Text>3、申请步骤如下：</Text></Item>
			<Item>
				<SubItem>1）申请者在欲申请版块在线申请，并在3天内于所申请版块提交书面申请及工作计划。申请书格式及具体要求见版主之家[BM_Home]版块相关说明。未及时提交申请或申请不完整者视为无效申请。</SubItem>
				<SubItem>2）申请正版主者须将申请书抄送所属栏目的栏目主管，申请副版主者须将申请书抄送栏目主管。如果需要正版主推荐，则必须先将申请书抄送正版主。</SubItem>
				<SubItem>3）正版主在收到副版主申请后，可推荐其担任副版主，并将推荐信连同版主申请一起发送给所属栏目的栏目主管。</SubItem>
				<SubItem>4）经民主程序讨论7天后，由栏目主管初审，初审合格者成为见习版主。</SubItem>
				<SubItem>5）见习期结束后，见习版主需在14天内参加站务管理知识考核。成绩不合格者可在14天内补考一次，补考仍不合格者其版主申请不予批准。未参加考核者视为放弃版主申请。</SubItem>
				<SubItem>6）通过考核者，由站务委员会安排民意投票10天，以进一步审核其版主资格。</SubItem>
				<SubItem>7）站务委员会复审批准，由站务使用BMS帐号在所申请版块公告，即成为正式版主。</SubItem>
			</Item>
			<Item><Text>4、申请未获批准或主动取消申请者（指同一人，而非同一ID），不得在三周内重新申请。</Text></Item>
			<Item><Text>5、见习版主或正式版主审批通过后，均应在7天内至BM_Home版报到，逾期不报到者取消版主资格。</Text></Item>
			<Item><Text>6、版主任期为六个月，在任职期间表现优秀者可申请连任，连任次数不限。</Text></Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>五、监督和处罚</Name>
			<Item><Text>1、版主的工作接受用户和监察组的监督，用户和监察组成员有权向仲裁委员会投诉版主。</Text></Item>
			<Item><Text>2、遇到一下情况时，由站务委员会给予版主相应处罚：</Text></Item>
			<Item>
				<SubItem>1）版主事先未请假而15天以上不上站者，给予记过处罚1次。未请假而45天以上不上站者，给予免职处罚。版主请假期满未说明理由而不上站者，作未请假处理。</SubItem>
				<SubItem>2）版主对于违反用户规定的行为不及时阻止并作出相应处理者，每3次给予记过处罚1次。</SubItem>
				<SubItem>3）版主长期不整理本版文摘区（15天以上）或精华区（45天以上）者，或文摘区文章少于文章总数的5%者，或文摘区/精华区质量极其低劣者，给予记过处罚1次。</SubItem>
				<SubItem>4）版主被投诉并查核属实的版主，予以记过处罚1次。</SubItem>
				<SubItem>5）版主受到全站封发帖权60天以上处罚者，记过3次者，滥用职权、玩忽职守酿成不良后果者，给予免职处罚。记过次数每年12月31日清零一次。</SubItem>
				<SubItem>6）版主受到仲裁委员会职务弹劾且弹劾成功者，给予免职处罚。</SubItem>
			</Item>
			<Item><Text>3、版主工作严重失职造成严重不良后果者，本站保留进一步追究责任的权力。</Text></Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>六、离任</Name>
			<Item><Text>1、版主任期结束时，若未申请连任，视为自动离任。</Text></Item>
			<Item><Text>2、版主主动辞职时，需提前15天向站务委员会提交申请，经同意后可离任。</Text></Item>
			<Item><Text>3、版主受到免职处罚后立即离任。</Text></Item>
			<Item><Text>4、版主自动离任或主动辞职后，应向站务委员会提交述职报告，同时提出希望获得的荣誉称号和特殊生命值奖励。站务委员会将审核版主提出的请求，授予特殊生命值，并对工作业绩优秀的版主授予荣誉版主称号。</Text></Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>七、附则</Name>
			<Item><Text>1、本条例由本站站务委员会制定并修订，由本站仲裁委员会解释。</Text></Item>
			<Item><Text>2、本条例中之未尽事宜按照本站的《用户许可协议》的相应条款以及中华人民共和国的相应法律执行。本条例中与国家法律相抵触之部分，按照中华人民共和国的相应法律执行，其余部分仍然有效。</Text></Item>
			<Item><Text>3、本条例自颁布之日起实行，原相关规定自动失效。</Text></Item>
		</Section>
	</Content>
</Topic>
