<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='bbs_xml_doc.xsl'?>
<Topic>
	<Title>
		论坛管理章程
	</Title>
	<Date>
		2025年3月3日
	</Date>
	<Content>
		<Section>
			<Name>一、总纲</Name>
			<Item>
				<Text>1、为了加强对枫林在线论坛（ 以下简称“本站” ）的管理，规范信息发布行为，保障本站用户的合法权益，根据本站之《用户许可协议》制定本站使用管理章程（ 以下简称“章程” ）。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>2、本章程主要调整本站管理机构与用户，管理机构之间，用户相互之间的关系。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>3、本章程遵循以下原则</Text>
			</Item>
			<Item>
				<SubItem>1）维护本站的稳定运行和健康发展；</SubItem>
				<SubItem>2）维护本站使用者的合法权益；</SubItem>
				<SubItem>3）保证正常健康的网上交流和信息发布秩序。</SubItem>
			</Item>
			<Item>
				<Text>4、本站正常运行必须之服务构架由站务委员会和系统维护组共同组成。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>5、本站所有用户均须遵守管理规则及本章程。</Text>
			</Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>二、用户的权利与义务</Name>
			<Item>
				<Text>1、本站用户是指通过国际互联网连接进入本站并使用本站任何电子或网络服务的个人、法人或组织。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>2、任何通过国际互联网连接进入本站，自愿接受本章程约束的个人或团体都可以通过本站提供的“新用户注册”服务获得本站注册用户帐号。当本站用户提出的帐号申请被本站批准后，该帐号成为本站合法帐号。本站用户可通过此帐号使用本站提供的部分服务。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>3、本站使用者在申请本站帐号时有义务提交个人或团体的真实、详细资料。用户必须在有关情况发生变化时及时更新相关资料。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>4、用户不得将所持有的帐号赠与、转让、出售给他人或进行其他变更帐号使用者的行为；团体帐号变更管理人须报站务委员会备案。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>5、用户的私人信息（包括帐号登记资料，帐号BBS信件，与其他用户的信息交流记录等）不受侵犯，任何用户不得在本站或本站外向第三人透露本站用户的个人资料及其他私人信息。因重大原因由公安机关等有关职能部门依法执行公务必须获知本论他用户的私人信息的，或经用户本人同意，或出于善意原因的除外。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>6、用户在拥有本站注册用户帐号并完成验证步骤后在本站享有发表文章，信息交流的自由，并对所发布的信息承担一切责任。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>7、用户不得利用本站服务发表、传播含有下列内容的信息：</Text>
			</Item>
			<Item>
				<SubItem>1）反对宪法所确定的基本原则的；</SubItem>
				<SubItem>2）危害国家安全，泄露国家秘密，颠覆国家政权，破坏国家统一的；</SubItem>
				<SubItem>3）损害国家荣誉和利益的；</SubItem>
				<SubItem>4）煽动民族仇恨、民族歧视，破坏民族团结的；</SubItem>
				<SubItem>5）破坏国家宗教政策，宣扬邪教和封建迷信的；</SubItem>
				<SubItem>6）散布谣言，扰乱社会秩序，破坏社会稳定的；</SubItem>
				<SubItem>7）侮辱或者诽谤他人，侵害他人合法权益的；</SubItem>
				<SubItem>8）散布淫秽、色情、赌博、暴力、凶杀、恐怖或者教唆犯罪的；</SubItem>
				<SubItem>9）含有其他违反法律、行政法规规定和社会公德内容的。</SubItem>
			</Item>
			<Item>
				<Text>8、用户注册成为本站正式用户，不得违反以下规定：</Text>
			</Item>
			<Item>
				<SubItem>1）使用带有官方性质或系统管理员性质的词语作为用户名或昵称；</SubItem>
				<SubItem>2）使用同一电子邮件信箱注册三个以上帐号；</SubItem>
				<SubItem>3）在用户注册资料中提供不完整或不真实的个人信息。</SubItem>
				<SubItem>4）用户不得在本站进行恶意灌水、刷屏、张贴垃圾信息等行为，其具体表现规定如下：</SubItem>
				<SubItem>a. 一天内在同一版块发表内容为空的帖子三次及以上者；</SubItem>
				<SubItem>b. 在同一或不同版块发表内容重复或变相重复的帖子四次及以上者；</SubItem>
				<SubItem>c. 一天内在同一版块连续发表主题超过五篇或回帖超过十篇者；</SubItem>
				<SubItem>d. 一天内在同一版块转载作品超过五篇或在所有版块转载作品累计超过十篇者；</SubItem>
				<SubItem>e. 一周内在同一版块转载作品超过三篇且转载作品占作品总数一定比例（视各版块情况确定）以上者；</SubItem>
				<SubItem>f. 在任何版块发表与该版块主题不符的帖子，或回复与主题内容无关的帖子；</SubItem>
				<SubItem>g. 一天内在同一版块发帖20篇或以上且未加入文摘区者（加入文摘区的1篇抵消2篇未加入的，被版主删帖或移帖的1篇算2篇），全站发帖40篇或以上且未加入文摘区者；</SubItem>
				<SubItem>h. 同一用户使用多个帐号采用各类手段故意骗取经验值者。</SubItem>
				<SubItem>5）个人用户不得擅自以单位、团体、组织等名义发帖，不得发表可能激起各单位、团体、组织之间矛盾的具有挑衅性质的帖子。</SubItem>
				<SubItem>6）其他恶意行为，影响其他用户正常使用服务，对大多数用户利益及本站形象造成损害者。</SubItem>
			</Item>
			<Item>
				<Text>9、本站支持原创，保护版权，用户在转载文章时请务必在明显位置注明原文出处与作者。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>10、未得到站务委员会批准前，用户不得利用文章发表功能进行广告宣传、盈利活动及其他不正当活动。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>11、用户有对本站服务提出建议、意见和批评的权利，用户有对于本站管理人员的违规失职行为提出申诉、检举的权利，但不得捏造、夸大或歪曲事实以及进行诬告陷害等。对于用户的申诉、检举，本站站务委员会必须查清事实，负责处理。任何人不得压制和打击报复。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>12、为本站做出贡献的用户，本站将授予其荣誉称号及其他方式的奖励。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>13、用户在发现本站的系统问题或漏洞后有义务及时向本站服务方报告，不得利用系统漏洞进行为己牟利、影响其他用户正常使用本站服务或危害本站系统安全的行为。</Text>
			</Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>三、服务方的权利与义务</Name>
			<Item>
				<Text>1、枫林在线提供本站所使用的硬件和软件系统并保留对这些系统的全部所有权。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>2、本站对于发布并存放在本站的所有信息和资料拥有最终处分权。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>3、本站有关职能部门具体负责根据国家法规和本章程最终审定本站用户在本站发布的公开信息，并对违反国家法规及本管理规则的公开信息进行处理。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>4、对于发表在本站的文章和其他公开信息，在同等条件下本站拥有优先使用权。任何人在未获得原作者同意或本站授权前不得进行商业性转载，发表，改写或改编。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>5、本站站务委员会负责组织人员进行本站系统的软硬件维护、改进及升级工作，保证其正常工作。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>6、本站有义务在技术、服务、管理等方面保证用户正常使用本站的各项服务，保护用户的各项权利不受侵犯。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>7、本站有义务将影响本站运行的各项硬件、软件变更，管理规定变动及人事调整在做出决定后在本站明示。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>8、本站有义务配合国家有关职能部门的各项管理工作。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>9、本站有义务配合公安机关等部门的调查工作。所有发布在本站的公开信息将至少保存60日以上的备份，以备国家有关机关查询之用。</Text>
			</Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>四、管理机构</Name>
			<Item>
				<Text>1、本站的日常管理机构为站务委员会。由站务委员会对本章程做出具体解释并制定执行办法，进行日常管理工作。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>2、本站站务委员会与讨论区版面版主构成本站的两级管理机构。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>3、站务委员会由下列成员组成：站长1-2名、栏目主管若干名，根据工作职责分工不同而分别持有权限不同的帐号。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>4、站务委员会全部成员从本站合法用户中产生。站务委员会采用接受报名和内部评审的方式产生新站务。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>5、站务委员会成员任期为一年。正式站务任期满后可提出申请，并经述职评审通过后可以连任。站务委员会成员辞职应提前30天向站务委员会提出申请。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>6、对于因为个人渎职、过失或其它客观原因不能继续担任站务工作，任期内被警告三次的站务委员会成员，经其他成员讨论表决以简单多数通过后，免去其相关职务。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>7、本站站务委员会行使以下职责：</Text>
			</Item>
			<Item>
				<SubItem>1）制定本管理规则的具体执行办法；</SubItem>
				<SubItem>2）组织人员进行本站系统的软硬件维护、改进及升级工作；</SubItem>
				<SubItem>3）选拔站务委员会新成员，对不合格的站务委员会成员做出免职决定；</SubItem>
				<SubItem>4）根据国家法规和本章程引导并维护本站正常的讨论秩序，建设精华区；</SubItem>
				<SubItem>5）审核本站用户的帐号申请；</SubItem>
				<SubItem>6）向上级主管部门及政府有关部门及时通报在本站发生的重大事件；</SubItem>
				<SubItem>7）对于为本站建设做出贡献的本站用户做出站内奖励决定；对违反本章程的用户做出站内处罚决定，对情节特别严重者通报有关职能部门或公安机关；</SubItem>
				<SubItem>8）与其它单位、网站、组织等进行友好合作交流；</SubItem>
				<SubItem>9）上级主管部门委托站务委员会完成的其他职责。</SubItem>
			</Item>
			<Item>
				<Text>8、站务委员会应根据具体情况任命合适的本站用户担任各版块版主，版主拥有相应的版主权限帐号。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>9、栏目主管具有所辖栏目及相应版块的管理权，负责栏目相应工作以及版主工作的监督、协调。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>10、版块版主职责由站务委员会规定，详见《版主管理条例》。</Text>
			</Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>五、处罚与处分</Name>
			<Item>
				<Text>1、用户凡有行为违反本章程之“用户的权利与义务”中的相应规定，将视情节轻重给予站内警告，取消部分或全部通过帐号使用本站服务的权利，取消帐号的版主权限，永久终止帐号的使用权，封禁IP地址、宣布为本站不受欢迎者等站内处罚，并保留作出进一步处理的权利。对于情节严重者，本站向其所在单位反映情况，由其单位给予行政处罚。对于情节特别严重者，本站将追究其法律责任，并向国家有关部门通报情况，由其处理。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>2、处罚遵循公正，公开的原则。实施处罚必须以事实为依据，与被处罚行为的事实、性质、情节以及危害程度相当。处罚决定必须公布；未经公布的，不得实施处罚。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>3、不根据本章程规定的程序作出的处罚和处分无效。站务可撤销版主作出的明显不合程序的处罚或处分决定。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>4、处罚种类限于本章程规定的种类。处罚的行为也应严格限于本章程规定处罚的行为。对于本章程没有明文规定，但根据相对人的行为、情节、后果必须作出处罚的，可以类推本章程最相近的条文处罚，但必须经过三分之二的站务委员会成员讨论通过。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>5、本站管理人员行使处罚权时应合法合理。本站管理人员可以制定对全站或版内适用的其它具体规定，对处罚尺度和细节进一步明确。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>6、用户处罚执行细则：</Text>
			</Item>
			<Item>
				<SubItem>1）发表灌水性质的、或与版块主题不符的、或与主题帖内容不符的帖子，予以删帖/移帖和警告处罚。一天内违反规定3次或以上（各版累计）者，给予封版内发帖权1－14天处罚。一天内违反规定5次或以上（全站累计）者，给予封全站发帖权7天－3月处罚。</SubItem>
				<SubItem>2）转载文章不注明原文出处和作者，一经查实，将视为抄袭予以设为转载或删除处罚。违反规定3次或以上（各版累计）者，给予封版内发帖权1－14天处罚。违反规定4次或以上（全站累计）者，给予封全站发帖权7天－3月处罚。</SubItem>
				<SubItem>3）一天内在同一版块发帖20篇或以上且未加入文摘区者（加入文摘区的1篇抵消2篇未加入的，被版主删帖或移帖的1篇算2篇），给予封版内发帖权1-14天处罚，全站发帖40篇或以上且未加入文摘区者,给予封全站发帖权7天－3月处罚。</SubItem>
				<SubItem>4）在本站中有非法商业行为或公然发表色情、反动、造谣诽谤和个人攻击性等内容的文章，将删帖并给予封全站发帖权14天－3月处罚。情节特别严重者，给予删除帐号处罚。</SubItem>
				<SubItem>5）利用本站的即时消息、邮件发送、文章推荐等功能骚扰他人或发送垃圾邮件，违反规定者给予封全站发帖权、站内消息发送权、邮件发送权14天－3月处罚。情节特别严重者，给予删除帐号处罚。</SubItem>
				<SubItem>6）使用带有官方性质或系统管理员性质的词语作为用户名或昵称，使用近似的字符组合模仿系统帐号以扰乱本站正常秩序的，将勒令改正或给予删除帐号处罚。</SubItem>
				<SubItem>7）个人用户擅自以单位、团体、组织等名义发帖，发表可能激起各单位、团体、组织之间矛盾的具有挑衅性质的帖子，给予删贴及站内封发帖权14天-3月处罚。情节特别严重者，将给予删除帐号处罚。</SubItem>
				<SubItem>8）擅自公开属于个人隐私的内容，侵犯他人隐私权或肖像权的，将予以删帖，并给予封全站发帖权7天－3月处罚。情节特别严重者，给予删除帐号处罚。</SubItem>
				<SubItem>9）使用机器人、灌站机等程序进行频繁登录，发表文章等，封登录权限1至3个月，同时最大限度削减登站次数、经验值等。情节严重的给予删除帐号处罚。</SubItem>
				<SubItem>10）任何个人或集体利用黑客工具或手段对本站进行任何形式的攻击、破坏、干扰活动，本站将依法追究其责任。</SubItem>
				<SubItem>11）一年内受到封全站发帖权处罚累计3次的ID，将给予删除帐号处罚。</SubItem>
				<SubItem>12）用户在本站内之言行严重违反本站有关规定，情节极其严重或屡教不改者，将给予封禁IP地址、宣布为本站不受欢迎者等处罚。影响极其恶劣者，本站将向其所属单位通报。</SubItem>
				<SubItem>13）被宣布为本站不受欢迎者的用户，将同时给予删除所有帐号及封禁IP地址等处罚。</SubItem>
				<SubItem>14）凡在本站内存在用户违反中华人民共和国法律法规的行为，将上交公安机关处理。</SubItem>
			</Item>
			<Item>
				<Text>7、用户对于处罚或处分决定如有异议，可于公告颁布7日内向站务委员会提出申诉。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>8、受到封版内或全站发帖权的用户，可在处罚期结束后，向执行者要求恢复权限。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>9、受到封全站发帖权的用户，却有悔改表现者，可向处罚执行人要求提前结束处罚，但实际处罚期限不能少于原处罚期的一半。且提前结束处罚以一次为限。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>10、站务委员会、技术组成员在工作中存在违规行为，由所属机构给予警告处罚，情节严重或警告累计达到三次者，可给予留职察看或免职处罚。</Text>
			</Item>
		</Section>
		<Section>
			<Name>六、附则</Name>
			<Item>
				<Text>1、本章程中提到的下列名词分别具有如下含义：</Text>
			</Item>
			<Item>
				<SubItem>1）用户：使用本站提供的各类服务的自然人、团体或单位。</SubItem>
				<SubItem>2）灌水：发表空文章、短小无聊或无意义文章、与版块讨论主题不符或与主题文章主题不符的文章、其它不宜在版面公开讨论的文章。</SubItem>
				<SubItem>3）过量灌水：用户发表灌水文章过多，可能影响其他用户及时获得信息或正常讨论，甚至可能造成硬件损坏的行为。</SubItem>
			</Item>
			<Item>
				<Text>2、本章程由本站站务委员会制定、修订，并作出解释。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>3、本章程中之未尽事宜按照本站的《用户许可协议》的相应条款以及中华人民共和国的相应法律执行。本章程中与国家法律相抵触之部分，按照中华人民共和国的相应法律执行，其余部分仍然有效。</Text>
			</Item>
			<Item>
				<Text>4、本章程自颁布之日起实行，原相关规定自动失效。</Text>
			</Item>
		</Section>
	</Content>
</Topic>
